【0601 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1084宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1085宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0526 一共做咗222,048次樣本檢測
※本港5月共新增47宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)

武肺民間資訊

救護員都中。。。

hihi

大大大大大

細

三個位

3個位頭5分鐘又可以唔洗聽

大

又係徐褲焗

我唔想聽校長訓話我淨係想聽君君同劉醫生講野

start

hi

開始

又廢話

校長除咗識講廢話仲有乜嘢skill

今星期又無雞仔聲

辛苦徐褲焗長特登出黎話比我地聽港共好關注

私家醫生去死啦

琴日先出完黎

嘉里群組？

局長先生出黎既見的係乜

關注
呼籲
講數據自high
簡而精

講重點ok？

過去24小時多3宗確診個案

下次可唔可以叫佢用網上簡報算數
字眼次次一樣架

個救護真係陰鳩功

3宗確診

親自出黎顯得有誠意啲

頭兩個係琴日講 4月中 嘅 cases

全部
#1086 40歲女
0427 發病
0427- 0429 睇過醫生
同老公同住
平時喺葵盛東街市買嘢

去街市買餸不過葵涌唔會去到荃灣買掛

本地

好擔心我啲做救護嘅朋友..

4月

#1087 36歲女
0425 發病
同老公 仔同住
平時喺葵盛東街市買餸

隔咗成個月…

#1088 救護員, 男, 無病症 , 接過 1084 case

4月27號
咪成個月前 死撚得啦咁

#1088 27歲男
救護員
0530 接觸#1084

點解隔咗成個月先有結果

0528 同朋友食飯

李醫生

睇醫生係咩事?

都唔知佢有病

即係1086 1087同其他無關係？

救護哥哥
同女朋友去過又一城食飯
住瀝源福海樓

永續限聚令

之後有同朋友喺又一城食飯
去朋友紫田村屋企住

幾時先會開返設施

本身住瀝源福海樓
同哥哥 父母同住

有隱型傳播者！

冇病徵

接1084個陣冇戴n95

- 當日夜晚 同女友去又一城食飯
- 夜晚去咗朋友大圍顯田村住
- 本身住瀝源村, 同爸媽哥同住

瀝源again...

兩個同事有冇講住邊

尋晚再去貨倉拎包裝樣本
暫時陰性

根本一早知可能

係咪話中招後至少2日先有傳染性

又一城！

救護員一定冇事
早發現早治療
之前有research講過早啲用藥可以大幅減少病毒量

冇啦啦多左咁多

又一城灑完水記得灑埋酒精

計好晒數又準備 限聚

食完飯去朋友屋企住一晚

CLS
都賣晒出去

林奠落order

葵聯邨

HA：過去24小時有18宗呈報個案
66人仍留院

又係瀝源

咁樣又可以拖到7月頭了

水舞間果日

朋友屋企

2人危殆 #595 1084

永遠的595 東區
1084 威記
危殆

屌
今晚仲諗住去又一城食飯

永遠的

595吊左好耐命

係溫控倉 D 菜/肉 嘅包裝外面攞咗 11個辦, 全部陰性

777：正

呢條女累撚死人

個朋友男定女

咁仲驚，揾唔到源頭

係瀝源個庸醫累全香港

個朋友多得佢唔少

3 cases all local

#1086 F40
0427 低燒喉嚨痛咳
0427－0429 私家醫生 上呼吸道感染
老公+3個仔女住葵聯邨聯悅樓 all冇病徵
0427－0507 sick leave+自己攞假休息
葵盛東街市買餸 冇特別聚會
0528 放工同同事食飯

#1087 F36 #1086同事
0425 發燒+咳 私家醫生
0425－0430 sick leave
步行返工
老公+仔住葵聯邨聯悅樓
葵盛東街市買餸

#1088 M27 救護員 冇病徵
0530 載#1084 入威廠 車上oxygen
夜晚 gf又一城食過晚飯
大圍顯田邨朋友暫住
威院check ++
外科口罩 眼罩 手套 noN95

仲有佢哋屋企人

咁奇怪⋯似知有隱性患者等爆

得果3宗，驚條毛

唔想好陰謀論咁估佢地想永續限聚
但搞到成個月先知好難令人唔覺得有陰謀

真

75歲

李醫生好好口碑個喎

岩岩開學先爆
公務員又可以WFH

次次都係早幾日就幾單
唔多嫁真係幾單

琴日先有巴打狂插佢

kerry logiatics 環境樣本 all negative
packed food樣本 11 all negative

阿姑啦

如果係女就好大機會係.....

水舞間個日?
條友上晝定下晝係又一城

chill

WORK你個頭咩
工就照返 只係唔俾你示威

你好彩啦
如果尋日去咗我怕後悔死你

4月呢d case做咩無啦啦又check番？

一旦確診所有秘密 行程 都要爆曬出嚟俾君君知

1084嘅同事 應該係密切接觸者再trace到？

原來係顯田邨

#1084 relative cases
25人入咗去灼熱地獄火炭

噢 見到post左 夜晚
水舞間散播病菌

荃灣66歲阿婆個單都可能有隱型傳播者傳俾佢

村屋呼吸新鮮空氣

對面顯徑嘉田顯耀小心啲

救護會唔會搞到醫院大爆發

你就想
佢地想全面正常返工返學
係唔准你地聚埋一齊抗議佢地無能

依家無外遊都一定係有隱形患者架啦

原來攞果 D 包裝樣本去測試 嘅係新一批貨

之前去果度攞唔到樣本
因為個倉 D 冷凍貨係即日到, 即日出貨
琴日知道有貨嚟就先去攞 D 樣本去驗.

如果可以全港強制驗一次就好啦

件廢老個口罩
人地都未爆粗屌撚死佢

支那01就唔貼link了

TVB..

救護員幾點到又一城

究竟查外遊記錄係查14天定28天？

所以其實應該要keep住take sample

印度確診病例突破19萬宗 為全球第7多
01.06.2020 15:48

印度新型冠狀病毒疫情依然嚴峻，累計確診病例總數超過19萬宗，超越法國及德國，成為全球第7多，5394人不治，而印度第三階段的封城令屆滿，多個邦的商業及店鋪重開，恢復公共交通，鐵路部門加開超過200班特別班次，疏導乘客，部份州亦重開邊界，容許車輛跨邦行駛。

疫情嚴重的邦，繼續封城直至月底，但全國的餐廳、商場及宗教場所就會在下星期一重開，

專家警告，印度疫情仍未達高峰，放寬限制措施，可能令更多人受感染。

第一次有救護執勤嗰陣中

肯停課未？

1086 1087啲屋企人好似全部冇病徵?
咁勁?

新加坡多408人確診 3個多月來首度無社區病例
01.06.2020 15:22

新加坡過去一日，新增408宗新型冠狀病毒病例，累計確診增至超過3.5萬宗。

新增病例大多是住在宿舍的外勞工，未有出現社區病例，超過3個月來的首次。

呀伯 擘大隻眼睇清楚你睇緊個醫生係點先架啦

無病徵?

救護員唔係通常去到醫院就走架咩?

直情冇

未

宗數太少
無咁嘅需要

可能偷渡

真？

東京多13人確診
01.06.2020 15:04

日本首都東京今日多13人確診感染新冠狀病毒，當地總病例有5249宗。

阿伯：我睇唔到喎

南韓再多35人確診 30宗屬本土感染
01.06.2020 09:54

南韓再多35人確診感染新型冠狀病毒，當中30宗屬本土感染，累計11503人確診。新增1宗死亡病例，累計271人不治。

大部分新確診個案，都與位於富川市的電子商務物流設施有關，這個群組的累計個案增至111宗。至於首爾梨泰院夜店群組，截至星期日則有270人確診。

#1088 救護病毒載量意外低
有機會之前已經中過
會抽血驗抗體

校長次次都趁君君講完之後加把口

ct value 低 同埋多數帶口罩

好奇怪

永續限聚令..

唔識字都算 聾撚埋？

64 69 612 721 831 101

有一定會講啦，同埋返得嚟都要驗咗陰性先得

佢地有機會同醫生護士用同一個canteen

除咗深圳灣來港好似

唔係第二日即刻捉咗去驗咩，咁快都唔會多病毒

限聚應該聽日柒婆會講
多數又延長

係喎聽日行會喎

邊撚個會有時間坐canteen食飯

柒婆一定會延長

可能到最後發現同荃灣嗰單有關

校長可摸耳唔好帶我地遊花園

唔 延長就真係太陽西邊升起啦

咁中間會再有人中

會
荃灣多嘢買好多
石蔭梨木樹葵盛好垃圾

潛服期唔會咁短

起碼過埋721啦

泳池開撚晒，我好期待佢大爆

良哥！

柒婆：咁短？起碼捱過國安法啦

貨倉31個環境樣本陰性

只要佢想，郭安發即時過都仲得

可能有假陰性

即係之前可能係醫院見過隱形患者？
如果中過冇野仲好啲
就驚佢有嚴重後遺症

monkey 國今日咩環境?

仲要越嚟越多廢老唔帶口罩

消防署應該要check埋佢去車記錄睇下有冇接觸過啲case

佢死佢事

似乎仲想開關

尋日放假出一出街個口罩濕晒

就算平時有帶
都係漏咗個鼻出嚟或者拉落個下爬度

又或者因為有戴口罩所以吸少啲病毒

kerry去過嘅診所
葵涌葵芳路
葵盛東邨

之前都可以一日用一個
宜家唔得了

救護員再接觸過嘅人仕, 重係追蹤緊

精彩...用大爆發去分散國安法注意力..

好多人都講6月7定8號開關

#1088 仲追緊接觸者

唔一定係隱形患者，可能係到過醫院既人士

甩唔到人工肺
個肺依舊白晒
75 歲
唔會生存到出院

睇三次都唔幫人留樣本，垃圾

咁
跟住又查到一大堆隱形cases

佢生命力都好強

呼籲有鬼用咩...強制先得嫁嘛...

上星期二去過葵芳係時候寫定遺書了

源頭未搵到

4月尾嘅事啦

外國case
好似話去咗加拿大就出事

其實無外遊 又停左咁多日確診
普通發燒同咳睇醫生99%唔會叫你去check

俾我寧願死

睇左三次喎

個救護員又係住瀝源？

救護中真係好麻煩
接觸太多人
仲要同醫院有關

住瀝源 之前擔心去過朋友顯田屋企住

你想屌北姑 個北姑受唔受你屌

開完鄰國 鄰國唔開香港都一樣

係

張竹君：確診救護員病毒量低須再抽血檢驗
01.06.2020 17:02

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，相信今日確診感染新型冠狀病毒的27歲男救護員，是在工作期間受感染，署方在他體內驗出的病毒量較低，仍要抽血檢驗。

張竹君又說，救護員日前在救護車上，為一名確診者治理時，曾為對方戴上非再呼吸型的氧氣面罩，安排患者接受高流量氧氣治療，理應要戴N95口罩才較安全，但他當時只配戴外科口罩、眼罩及手套。至於日後會否要求前線救護員一定要戴N95口罩，張竹君說，消防處指引會按情況，安排適當的個人防護裝備。

本港新增3本地確診包括首名救護員工作受感染
01.06.2020 17:00

本港新增3宗本地感染新型冠狀病毒的確診個案，包括2女1男，年齡27至40歲，累計增至1087宗。其中兩名女患者都是昨日確診34歲女患者在葵涌貨倉的同事，都是住在葵聯邨聯悅樓。40歲女患者與丈夫及3名子女同住，在4月底出現低燒及咳嗽等病徵，4月27至29日向私家醫生求診，由4月27至5月7日都沒上班，平時會在葵盛東邨街市買餸煮飯，又曾在5月28日與同事食飯。另一名36歲女患者，4月25日發燒咳嗽，曾到私家醫生求診，4月25至30日請病假，與丈夫及兒子同住。衛生防護中心昨日到貨倉取環境樣本，全部呈陰性。

27歲男患者是一名救護員，在前日送瀝源邨女患者到威爾斯醫院，由於患者當時含氧低，曾以面罩為她供氧。救護員當晚曾與女朋友在又一城食飯，晚上在大圍景田苑朋友家中過夜。他本身與家人住在瀝源邨福海樓。他得知接送過的患者確診後，獲安排入院檢測呈陽性，目前並無病徵。他在工作時，有戴外科口罩、眼罩及手套，並無戴N95口罩，他的同事檢測呈陰性，但亦會送到檢疫中心隔離。

想問下近唔近地鐵站
之前先去完沙田

如果係擔心點解唔自己去酒店住
仲要連累朋友理解唔到

唔係喎 我同事小小感冒 大圍睇個醫生即刻要佢去驗 真係睇醫生

都有機會邨內感染

唔算近

過條橋就係新城市

葵涌全民檢驗有冇得諗？

講左勁耐加大檢測都今日都仲係懶懶閒咁

有冇SOURCE 話佢有咩病徵 先要睇3次醫生??
屋企人都睇左好多次 又係傷風感冒但仲未好

我諗好多人都有病毒 只係身體頂得住無病發
但期間就會傳比人

校長：繼續拎總檢驗數字黎打飛機

咁第二就要應該要驗了

唉希望我冇野啦
尋日就癲人咳
今日就沙田

根本就冇諗過

叫中大搞啦咁近

救護員當晚曾與女朋友在又一城食飯，晚上在大圍景田苑朋友家中過夜。

同完條女食飯
去朋友屋企過夜

慶幸係好短時間內周到

可能有人係都要搞D人禍出黎先安樂啦

咳+背脊痛+攰
之後啖+心口痛+神智不清

唔病發都係照常生活咁

[行動POST]615全民放假悼念日

咁都好D
屋企人只係流下鼻水 咳2聲

我屋企人之前又係
係咁咳
但我又冇野
不過偶然都咳幾下，好似有啲心理作用咁

可能本身兩老長期病患
驚返工惹到返屋企呢

有護士朋友都同自己同事租左樓出去住

都唔想野比人
我仲要返工

入到院兩邊肺已經白哂

agger
其實如果唔係1084咁嚴重
都唔會發現到呢幾個case

問醫生攞樽啦

除非全部一齊病發嫁咋
唔知都係咁
只係要永續帶口罩

睇新聞，似乎大部分高官都有類似既病徵

仲有流眼淚

真
尤其返得呢啲工真係除非唔郁得唔係都會返工

波叔喊撚到我以為今日跌幾千點

我都以為係

救護員有接過 case 由駿洋去醫院

入院當日先有神智不清
一般人睇埋醫生咁講都只會以為自己流感

驚惹到屋企人但係唔驚惹到朋友係咩道理
點解唔係自己去book酒店住

除非果個朋友係非比尋常嘅關係

我每日都心口痛
因為太緊張

葵涌貨倉31個環境樣本全部呈陰性反應
01.06.2020 17:12

衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，在昨日確診女患者工作的葵涌貨倉，收集31個環境樣本，包括電腦、桌面、儲物櫃、食物的包裝面等，全部對病毒呈陰性反應，防護中心在瀝源邨祿泉樓暫時收集到600多個病毒樣本，葵聯邨聯悅樓則收集到400多個樣本，仍然陸續收集，確診群組共有30多位密切接觸者，會陸續送到檢疫中心。

醫管局總行政經理劉家獻指，已為11位曾接觸過昨日確診女患者的醫護人員進行檢測，其中3人在隔離中心，全部結果呈陰性，仍然有一位在急症室分流站工作的護士未進行檢測，待他上班後，醫管局會盡快安排他進行檢測。

冇睇添，邊度睇番

#1088
0529 火炭送入威院 but full gear

佢肯定冇睇媽咪麵買哂熊啦

可能都係救護同事囉
個人認為佢返工中左招已經好慘

#1088
0529 曾經喺駿洋接過一個確診患者

樓主尋日個post

但當日全副武裝

巴基斯坦群組？

琴日live個個post
話呢個醫生睇症好hea

媽咪麵根本就逆天而行
CLS

咁都幾高危吓…
佢應該再避下

其實救護真係搵命翻工...

救護員 又一城牛角食飯

牛角

push

食衛局重申適時檢討限聚措施
01.06.2020 17:16

食物及衛生局副局長徐德義表示，所有限制公眾聚集的規例，都是基於公共衛生角度，越多人聚集、逗留時間越長，有機會脫下口罩的活動就有越高風險，需要關注。現有規例容許政府每一至兩周檢視措施，政府會適時決定是否放寛措施及公布。

他又表示，現時正與內地及澳門政府研究恢復必要人員往來的措施，令當地人士可因應工作或生活需要遊走不同地方，但需要行政配套，有制度令各地政府放心，在行政系統完成後會適時公布。

oh, 好在唔食...

人工又低
救護應該25000起跳啦

#1088 gf 顯徑村朋友冇病徵 入咗檢疫中心
0530 又一城牛角

睇新聞好似經常車接車，一餐飯分幾次食，食撚到夜晚都仲未搞掂個lunch

胃都傷埋

唔係掛，幾細心個喎
全邨老人家都睇佢

食燒肉9成9 share 野食
如果條女冇事嘅話身體好健康

係呀...資源又俾消防食曬先到佢哋..

呢啲就真係應該有三萬個位

唉 希望大家都快D好番

瀝源唔係得佢一間私家診所咩

全邨老人家都睇佢係因為全邨得一間？

又可以販冰冰..
一家大細都做得..

啲夾一定些牙用
MOLAMOLA

校長硬係要插嘴
個mc應該個心入面講緊粗口

咁講1086 1087兩家人應該都好健康

最驚係第二啲病呢……

我好後悔當年唔加入佢地
日日出黎企下就收每個月準時收錢

咁你就會俾人鬧到仆街

你個女會睇你唔起嫁

初步確診
好耐冇聽過人問

一條好新穎嘅問題 聽到之後醒左

對面健康院都有，之後要去到好運

君君好似好攰咁

份份工都比人鬧架啦
佢地金飯碗，逆市加人工，鍾意就扑你幾下完係冇責任

但如果個女將來犯事可以撤控喎

我畢業已經發生魚革...從來無諗過入..

會唔會又再關酒吧k房鷌等等呢

條條問題都係問佢

呢種cheat power唔係跟你一世呢

劉醫生今日好得閒

條條問君君之餘 答完仲要比校長加把口

最低級既起薪高過90%大學生

會俾人寫落死亡筆記

呢種特權真係幾撚屈
一人當差，全家安康

唔該教個女正直地做人

死左又有筆錢比返家屬
留低既都係一份心意

如果個囡暴動, 會唔會都會撤控

之前掟珍珠奶茶個個咪又係要坐

消息：政府研究向往來內地及澳門港人發健康瑪
01.06.2020 17:32

特區政府正與內地及澳門政府，研究恢復必要人員往來的措施，消息指，政府正研究向往來人士發健康瑪。食物及衛生局副局長徐德義表示，措施令三地人士可因應工作或生活需要來往不同地方，但需要行政配套，有制度令各地政府放心，在行政系統完成後會適時公布。

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，要內地、澳門及香港認為安全，才可恢復通關，旅客過關前亦要作呼吸道樣本病毒測試，如果對病毒呈陰性才可放行，不論是發放電子條碼或政府信件都可行，相信政府會作相關安排。

健康碼
柒婆又奶

又有本地？

宇宙通行證

今日3單都係

f

消息：瀝源邨祿泉樓再增 4 確診 連早前確診夫婦同一大廈共 6 個案

真係爆發

6宗都叫爆發

會唔會係以前已經中咗，好似嗰兩個同事咁上個月已經奶咗嘢好返，依家大規模驗揾到出嚟

同座感染

袁國勇係咪又要去走一轉

成幢大把人奶野

應該又要去睇渠

好奇怪
本身個女人 case 入院, 跟住就 check 到佢兩同事上個月已經中
跟住又 check 到個救護員又可能係之前中
個女人老公中咗，但同住個老公家姐無事，反而同座又有人中

要等檢測樣本結果後才下定論

之前島國好似有個CASE一家中哂淨返個阿婆冇事，好似話佢成日洗手所以避到

救護員有眼同口罩都中
病毒量咁高 爆發都唔奇

鬼叫果個醫生睇咗3次都唔驗咩，1084入老急都就斷氣，唔傳出去就奇

李玉棠呢鑊賣底褲都搞唔掂

唔知係咪同一座向
如果係就變疫廈

德福2.0

隔咗兩條街對面果幢呀

係喎！

睇黎瀝源先似源頭

我仍然堅持係卓明樓

但係佢兩個住葵聯邨嘅同事 4月就已經發病